


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%--- List here your Latex commands
%--- try to avoid conflicts


\newcommand\R{\mathbb{R}}
\newcommand\C{\mathbb{C}}














%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}% pour activer le style de pages personnalisé
\fancyhf{}%remise à zéro des en-tête et pied de page
\setlength{\headheight}{14pt} % pour fixer la hauteur de l'espace réservé à l'en-tête du haut

%%% Pas de numéro de page sur la première page des chapitres
\makeatletter
\let\ps@plain=\ps@empty
\makeatother

%===================== Style 1 =================================================
%En-tête : 
% * dans la boite de droite (R), pour les pages impaires (O)
% * et dans la boite de gauche (L), pour les pages paires (E)
% mettre le numéro de page (\thepage).
\fancyhead[RO,LE]{% 
\thepage
}
\fancyhead[LO]{\scshape \nouppercase{\rightmark}}  %%%Section
\fancyhead[RE]{\scshape \nouppercase{\leftmark}} %%% Chapitre 
\renewcommand{\headrulewidth}{.4pt}
\fancyfoot{}


% Pour que les pages paires sans texte (par exemple, à la fin d'un chapitre et
% avant un autre), ne contiennent ni en-tête ni pied de page (source :
% http://www.tex.ac.uk/cgi-bin/texfaq2html?label=reallyblank)
\let\origdoublepage\cleardoublepage
\newcommand{\clearemptydoublepage}{%
  \clearpage
  {\pagestyle{empty}\origdoublepage}%
}
\let\cleardoublepage\clearemptydoublepage

% Réglage fin des notes de bas de page
%\FrenchFootnotes % pour les notes de bas de page à la française
%\AddThinSpaceBeforeFootnotes % pour avoir une espace fine entre le mot et l'appel de note


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% CHAPITRE ETOILE
%% avec référence dans la table des matières et les bons en-têtes
%% il sert pour l'introduction, la page de notations.
\newcommand*\chapterstar[1]{%
  \chapter*{#1}%
  \addcontentsline{toc}{chapter}{#1}%
  \markboth{#1}{#1}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%------------------ environnements -----------------------
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\numberwithin{theorem}{chapter}

\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposition}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corollary}
\newtheorem{definition}[theorem]{Definition}
\newtheorem{assumption}[theorem]{Assumption}
%\theoremstyle{remark}
\newtheorem{remark}[theorem]{Remark}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% pour fins de preuves
\def\sqw{\hbox{\rlap{\leavevmode\raise.3ex\hbox{$\sqcap$}}$%
\sqcup$}}
\def\cqfd{\ifmmode\sqw\else{\ifhmode\unskip\fi\nobreak\hfil
\penalty50\hskip1em\null\nobreak\hfil\sqw
\parfillskip=0pt\finalhyphendemerits=0\endgraf}\fi}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% -- reference ----------------
\hypersetup{
    colorlinks,
    linkcolor={blue!50!blue},
    citecolor={red}
}
\renewcommand{\eqref}[1]{(\ref{#1})}














